\chapter{Stravovanie}

\section{Jedálne a bufety}

Na adrese\footnote{\href{https://zona.fmph.uniba.sk/sluzby-a-administrativa/jedalne-listky/}{\texttt{zona.fmph.uniba.sk/sluzby-a-administrativa/\\jedalne-listky}}} nájdeš aktuálne jedálne lístky jedální a bufetov nachádzajúcich sa na~Matfyze.

\subsection*{MatFyz}
% @julia: este toto som dost prekopala, lebo to bolo tak divno napisane - FaynFood vo fyzike je jedalen a FreeFood v matike bufet?
%Okrem automatov na chodbách je na fakulte aj jedáleň FaynFood pri fyzikálnom vchode a dva bufety -- FaynCoffee taktiež pri fyzikálnom vchode a FreeFood, s~denným menu, na~konci akvarijnej chodby. Môžeš tu uplatniť študentskú dotáciu 1~€ na hlavné jedlo.
Okrem automatov na chodbách sú na fakulte dve jedálne\footnote{\href{http://www.freefood.sk/}{\texttt{freefood.sk}}}. \newline \emph{FaynFood} pri fyzikálnom vchode ponúka denné menu (3 denné menu v hodnote 2,70€ a jedno za 3,60€ po uplatnení dotácie) a \emph{FreeFood} na~konci akvarijnej chodby v matematickom pavilóne má stálu ponuku zloženú napríklad z~pizze či cestovín a zároveň ponúka 2 denné menu. Môžeš tu dvakrát za deň uplatniť štátnu dotáciu pre študentov 1,40 € na hlavné jedlo (je potrebné použiť aktivovaný ISIC). %Pri fyzikálnom vchode tiež nájdeš bufet \emph{FaynCoffee}, v ktorom v čase obeda tiež môžeš nájsť 3 denné menu.

\subsection*{Prírodovedecká fakulta UK (PriF UK)}

Na susednej fakulte (nazývanej aj \quotedblbase PriF UK`` - vyslov \emph{prifuk}) nájdeš jedáleň \emph{GASTROLine}, v ktorej je tiež uplatiteľná zľava 1,40 € a po chvíľke hľadania aj bagetériu, menšiu pizzériu, dve kaviarne a kopec kávomatov.


\subsection*{Vysokoškolské mesto Ľ. Štúra -- Mlyny}

V areáli internátov sa nachádza jedáleň \emph{Eat \& Meet}, na ktoré sa tiež vzťahuje štátna dotácia. V priebehu dňa môžeš využiť dotáciu dvakrát (dvakrát v jednej alebo to môžeš kombinovať). Obe jedálne poskytujú raňajkové (do 10.30) a denné menu. do roku 2021 bola prevádzkovaná aj jedáleň \emph{Venza}, ktorá ukončila svoju činnosť za divných podmienok. Aktuálne prebieha súťaž na nového prevádzkovateľa jedálne.

Ak Ťa chytí hlad počas bezsenných nocí, privíta Ťa aj \emph{Pizza \& Pasta}. Nájdeš ju na chodbe pri \emph{Eat \& Meet}, blok ADD. Výhodou oproti ,,pizzerkam" pod ,,štúrakom" je, že Ti v nich rovnako ako zmienených jedálňach platí štátna dotácia. 

V~jedálňach sa dá okrem hotovosti a platobnej karty platiť aj kartou ISIC. Kredit na~nej si môžeš doplniť priamo v pokladni. Denné menu \emph{Eat \& Meet} nájdeš na stránke
\footnote{\href{http://eatandmeet.sk}{\texttt{eatandmeet.sk}}} alebo môžeš denné menu sledovať aj s fotkami na Facebooku príslušnej jedálne. 

\subsection*{Vysokoškolský internát Družba}

Internát sa nachádza pri zastávke \emph{Botanická záhrada}. Menu stojí približne 3.40~€%
\footnote{\href{https://druzba.uniba.sk/stravovanie/denne-menu/}{\texttt{druzba.uniba.sk/stravovanie/denne-menu/}}%
}. 
\subsection*{FEI/FIIT STU}

Fakulty STU skrývajú viaceré bufety a jedálne. V~jedálňach STU môžeš využiť aj kartu ISIC, stačí si ju nabiť kreditom v jednej z pokladní a následne ho minúť v ľubovoľnej jedálni STU.


\section{Reštaurácie}
\begin{description}
\itemsep0em 
\item [{Mlynská koliba}] Nájdeš ju na ceste medzi FIIT a internátmi. Reštaurácia
ponúka denné menu, tradičné slovenské jedlá či osviežujúce pivá, ktoré Ťa potešia hlavne v lete. \Smiley
\item [{Reštaurácia Drag}] Denné menu, veľkú ponuku jedál a rodinnú atmosféru nájdeš aj v reštaurácii nachádzajúcej sa pod fakultou, na ceste pri~Prí\-ro\-dovedeckej fakulte smerom do~Karlovej Vsi (smerom na Molecovu / zastávku Riviéra).
\item [{EstéVéčka}] Na populárnom kačacom burgeri, ako aj ďalších chutných jedlách, si po ceste z~fakulte k~internátom pochutíš v~reštaurácii pomenovanej podľa našej verejnoprávnej televízie.
\item [{Cubicon}] V~tomto obchodnom centre sa nachádza čínska reštaurácia Slnko, japonská reštaurácia Edo kin, reštaurácia Sukre sale, Subway a kaviarne.

\end{description}

\section{Potraviny}
	\textbf{Lidl} sa nachádza asi 10 minút pešo od fakulty, smerom na Molecovu (pri zastávke \emph{Riviéra}). Z internátu sa k priamo k Lidlu dostaneš autobusom č. 139. \textbf{Billu} nájdeš v OC Cubicon na prízemí (hneď pri hlavnom vchode).
	\textbf{Terno\footnote{V prípade uzavretia internátov bolo mimo prevádzky.}}  vzniklo priamo oproti autobusovej zastávke \emph{Cintorín Slávičie} pri hlavnej ceste do ,,štúraku". \textbf{Kaufland} sa nachádza  25 minút chôdze od fakulty (a 30 minút od internátov v Mlynskej doline) smerom na Patrónku. Taktiež sa môžeš zviesť autobusmi (30, 32, 37, 92 a 192) zo zastávky \emph{ZOO} na zastávku \emph{Pri Habánskom mlyne}.


